# Техническое задание на разработку программного обеспечения «Фитнес трекер (FitSecret)».

## Введение

    Экспериментальное наименование программы - «FitSecret».

Разработка программного обеспечения предназначена для внешнего использования любым желающим пользователем мобильного устройства. Планируется разработка закрытого кода приложения с возможностью дальнейшего открытия доступа.

    Приложение «FitSecret» предназначено для организации тренировочного процесса людей, которые в нём участвуют и тех, кто его проводит. Пользователи будут иметь доступ к списку упражнений, каждое из которых можно будет персонально настроить, либо создать своё, которого не будет в списке. Они смогут создавать собственные тренировочные планы, делиться ими и своими успехами через ленту публикаций пользователей в самом приложении или через выгружаемые файлы со статистикой и планом тренировок.

Основной отличительной чертой данного программного обеспечения планируется интеграция взаимодействия его пользователей друг с другом и предоставления удобной площадки тренерам фитнес клубов и интернет деятелей, чтобы они могли быстро и эффективно вносить корректировки в тренировочные планы и удобно просматривать результаты работы каждого из участников их программ.

## Основание для разработки

Основанием для разработки является необходимость в программном обеспечении, которое было бы достаточно гибким для отслеживания тренировок и тренировочного процесса, а также удобным для взаимодействия персональных или групповых инструкторов и обычных пользователей приложения.

    Также необходимость в написании дипломной работы для ВУЗа РТУ МИРЭА. В качестве направления было выбрано: «Разработка мобильных приложений».

Текущее название темы проекта - «Разработка приложения для отслеживания тренировочного процесса и прогресса тренировок».

##

### Назначение разработки

Программа будет использоваться двумя основными группами: фитнес индукторами и людьми занимающимися как в фитнес залах, так и дома или на спортивных площадках.

##

## Термины и определения

| № п/п | Название                                                     | Описание                                                                                                              |
| ----- | ------------------------------------------------------------ | --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| 1.    | Программа тренировок, план тренировок или тренировочный план | Структурированный план физических упражнений, разработанный для достижения определенных целей в фитнесе и/или спорте. |

## Требования к программному обеспечению

**1. Требования к функциональным характеристикам**

При запуске программы пользователь попадает на главный экран приложения или на последний посещенный им экран в случае сворачивания программы.

Возможности пользователя зависят от двух составляющих:

1. Авторизованность пользователя;

2. Статус авторизованного пользователя;

В первом случае, проверяется авторизован ли пользователь в программе, если вход в аккаунт или регистрация нового не были произведены в приложении, то по-умолчанию доступны следующие базовые возможности:

1. Создание тренировочного плана из готовых упражнений;

2. Настройка параметров тренировочного плана;

3. Настройка параметров упражнения;

Если пользователь прошёл авторизацию войдя в свой аккаунт или создав новый, ему становятся доступны следующие функции:

1. Настройка профиля пользователя;

2. Отслеживать и выгружать статистику, основанную на созданных тренировочных планах и данных от выполненных упражнений;

3. Делиться собственными программами тренировок;

4. Загружать программы тренировок других пользователей приложения;

5. Создание и настройка собственных упражнений (тех, что нет в списке упражнений);

6. Публикация своих и просмотр постов других пользователей;

7. Подписываться на других пользователей приложения для отслеживания их постов и статистики, если записи таковых ведутся на страничке.

Во втором случае, проверяется статус авторизованного пользователя. Всего статусов у пользователя может быть два:

1. Обычный;

2. Продвинутый;

Пользователь с первым статусом имеет весь выше описанный функционал приложения. Статус «Продвинутый» даёт ряд дополнительных возможностей:

1. Создание групп пользователей;

2. Создание и/или добавление новых упражнений для всех пользователей приложения (с одобрения разработчика);

3. Дополнительное визуальное оформление профиля;

Создание групп пользователей позволяет владельцу такой группы следующее:

1. Добавлять, редактировать и удалять программы тренировок всех участников группы;

2. Просматривать информацию об упражнениях, добавлять и удалять их во всех тренировочных планах участника группы;

3. Создавать общие программы тренировок для отображения у всех участников группы;

## Требования к программной документации

Документация в разработке…

## Стадии и этапы разработки

Документация в разработке…

## Порядок приемки

Документация в разработке…
